<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>wenkechen</title>
    <link>https://wenkechen.github.io/</link>
    <description>Recent content on wenkechen</description>
    <image>
      <url>https://wenkechen.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://wenkechen.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Jan 2022 20:26:26 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://wenkechen.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jetbrains开源许可证申请花絮</title>
      <link>https://wenkechen.github.io/posts/jetbrains%E5%BC%80%E6%BA%90%E8%AE%B8%E5%8F%AF%E8%AF%81%E7%94%B3%E8%AF%B7%E8%8A%B1%E7%B5%AE/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 20:26:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wenkechen.github.io/posts/jetbrains%E5%BC%80%E6%BA%90%E8%AE%B8%E5%8F%AF%E8%AF%81%E7%94%B3%E8%AF%B7%E8%8A%B1%E7%B5%AE/</guid>
      <description>网上关于Jetbrains开源许可证的教程非常多，这里就不赘述了，没啥价值。
前几天IDEA的试用到期，不想找那些破解工具了，刚好想起一个因兴趣写的一个开源项目，于是尝试着用那个项目申请Jetbrains的开源许可证。
由于我本人的问题，这个开源项目虽然开发事件跨度有一年多，但是申请前3个月没有过提交记录，所以没有通过Jetbrains的检测程序，于是收到了不通过的邮件： 抱着试一试的心态，我给她们发了申诉邮件： 可能Jetbrains的初衷也是为了防止申请泛滥，所以给我这种情况开了绿灯（外国企业虽然回复慢但是质量都非常高！） Jetbrains虽然收费贵，但我仍然觉得他是一家伟大的公司~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021年终总结</title>
      <link>https://wenkechen.github.io/posts/2021%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 19:45:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wenkechen.github.io/posts/2021%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>2021年都过的太快了，快到很多东西我都记不太清它到底是发生在2021还是2020。
生活 说实话单身老男人的生活没什么可说的，记录下来也只是浪费笔墨而已。这一年明明工作顺利，也没遇到什么挫折，但是年初的时候还是非常焦虑，后来干脆直接把头埋在沙子里，不听不看那些贩卖焦虑的东西，这些情绪才得以缓解。
年中的时候在表哥的“教唆”下，独立一人写了一个平台。好好体验了一把827（早上8点，凌晨2点，一周7天）的生活，现在想想觉得还挺有意思的。也正是因为用力过猛，导致现在根本不想运营这个平台了，不过可能方向是对的，在我有一搭没一搭地维护下，基本算是回本了。
工作 要说我的生活无趣，那工作可谓是有过之而无不及了。除了刚入职的那几个月，学习了新的框架以及项目规范，之后便是无止境的重复了，最可怕的是这种重复要一直继续下去。。。
感情 None. 很努力地想要脱单，未果。参加过一次群体相亲，带给我地只有“爱情真的存在吗”的疑问，不会再去了。希望明年能遇到自己的缘分。
TODO  想转Golang开发，想找一个方向精进技术，写一些有深度的博客，希望未来能够出一本书 想谈个恋爱  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>没什么可以写的就先不写吧</title>
      <link>https://wenkechen.github.io/posts/%E6%B2%A1%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%86%99%E7%9A%84%E5%B0%B1%E5%85%88%E4%B8%8D%E5%86%99%E5%90%A7/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Dec 2021 00:10:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wenkechen.github.io/posts/%E6%B2%A1%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%86%99%E7%9A%84%E5%B0%B1%E5%85%88%E4%B8%8D%E5%86%99%E5%90%A7/</guid>
      <description>为什么以前会写 刚毕业的时候我对技术有着极其浓厚的兴趣，每天上下班都是代码，连睡觉的时候脑子里面都在运行代码。那时候我每天都在浏览大量的技术博客，从一个技术博客外链点到另外一个，乐此不疲。大量的博客内容以及文章评论给我灌输了一个观念：你要养成写博客的习惯，做好技术积累！
为什么后来不写了 事实上我也是这么照做的，一开始我在CSDN上写（虽然CSDN满屏广告以及低劣的文章内容经常遭人诟病，但是不得不说它的书写体验以及SEO做的是真的不错）也收到了挺多的点赞评论（但是我发现技术文章也会有热点，跟文章深度无关），再后来我搭建了自己的博客系统写。我认认真真地总结我处理问题的过程，即使是搬运的文章我也会在后面写上我自己的思想总结，但是随着时间的推移，我发现了一些问题：
 我写出来的东西很一般  总结问题解决的过程其实就是把问题重复解决一遍，并且加上文字记录。然而第一遍还算有趣，但是第二遍就变得繁琐枯燥了。如果解决问题的过程很长，文章的篇幅就会大，要花费大量的时间在文章的排版润色上；一个问题往往是多个小问题的组成，不知道是自己看自己写的东西会严格一点还是花费的时间太少的原因，我总觉得最后的总结版写的不如小问题的原版。
我记录的东西过于简单  记录的时候发现挺难的东西在一段时间过后回头来看总觉得太简单幼稚了。当然不是说简单的问题就不用记录，而是觉得如此简单的东西如果没有更好的解决方案就不应该在互联网上重复被记录，记录的多了反而成互联网垃圾了。
我很少回头翻阅自己记录的东西  这个可能跟上面的原因有关系，随着经验的积累，我很少会回头翻阅以前记录的东西。写博客的目的就是为了记录与分享，这种学了一次就会，而且不会再回头看的技术，我想不需要重复记录多次。
我为什么现在创建这个博客 搭建这个博客其实主要还是为了展示简历上的一些东西吧。以前用hexo搭建过一个，后来学习了go，一直想用一下hugo，直到最近发现了这个宝藏主题，大道至简啊有没有。
我现在不记录不代表我否定博客的作用，记录博客是非常有必要的，以后我也会接着记录下去，只不过在我找到一个好的记录方式之前，我还是不给自己设立太多条条框框，随便写写吧，实在没啥好写的话就不写了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
